{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tuổi bị ọc khi ăn sữa chua hay trái cây", "question": "Xin chào bác sĩ,Bé gái nhà em đã được 1 tuổi. Từ lúc bé 6 tháng tuổi, em đã bắt đầu cho bé ăn sữa chua, trái cây (cam, quýt, nước cam…), mỗi lần bé ăn được 50g sữa chua, 50g trái cây/ngày. Tuy nhiên từ lúc bé 8 tháng, bé không ăn được sữa chua hay trái cây nữa. Mỗi lần cho bé ăn chỉ khoảng 2 muỗng cà phê sữa chua hoặc trái cây là bé ọc thức ăn hay sữa bột đã ăn trước đó. Từ đó đến nay em không dám cho bé ăn dặm thêm sữa chua hay trái cây nữa. Em rất lo vì cả ngày bé không có trái cây hay sữa chua bổ sung nên sợ bé bị thiếu vitamin. Xin bác sĩ cho biết là bé của em như vậy có sao không ạ? Nếu em muốn bổ sung vitamin từ trái cây cho bé từ bột ngọt ăn dặm vậy có đủ không ạ? Xin bác sĩ vui lòng trả lời gấp giúp em. Xin cám ơn bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Có thể bé không thích vị chua. Bạn nên chọn trái cây ngọt và tự làm sữa chua bằng sữa công thức bé đang dùng để được vị ngọt như ý. Vitamin cung cấp qua trái cây, nước trái cây, rau, củ tự nhiên hoặc thuốc bổ thì đảm bảo hơn qua thực phẩm chế biến.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-tuoi-bi-oc-khi-an-sua-chua-hay-trai-cay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé quá năng động", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em nay tròn 7 tháng, cân nặng 8kg, dài 68cm. bé mới biết lật lúc 6,5 tháng và bây giờ lật và úp rất thành thạo, biết lật và xoay tròn xung quanh để chơi. Tuy nhiên bé rất hiếu động, từ khoảng tầm 3 tháng, bé nằm không yên, tay chân lúc nào cũng giơ cao, và hay đập chân rầm rầm xuống nền nhà. Liệu bé có quá hiếu động lắm không thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Theo thông tin bạn đã gửi, bé phát triển bình thường về mặt thể chất. Về phát triển vận động và tâm lý, bé cần được khám chuyên khoa vật lý trị liệu và khoa tâm lý để có nhận định chính xác hơn về tình trạng hiếu động của bé.,Bạn có thể đăng ký khám chuyên khoa tại bệnh viện Nhi Đồng 1,2 hoặc khoa Phục Hồi Chức Năng của bệnh viện Từ Dũ để có thông tin cụ thể và chính xác hơn.,Thân mến.,BS. Nguyễn Đắc Minh Châu\nKhoa Phục hồi chức năng – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-qua-nang-dong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ dưới 6 tháng", "question": "Chào bác sĩ! Con tôi 2 tháng 25 ngày, gần mấy bữa nay, cháu nó khi ngủ là khóc một hồi lâu rồi mới ngủ. Mỗi lần cháu nó tiểu là khóc, bú sửa mẹ nhiều quá cũng khóc. Khi thở cháu nó có tiếng khoát! khoát! một hồi rồi hết. Xin bác sĩ tư vấn dùm cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để xem bé có gì bất thường làm bé khó chịu.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-duoi-6-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 6 tháng bị táo bón", "question": "Con tôi được 6,5 tháng, lúc 5 tháng tôi bắt đầu cho bé tập ăn bột ngọt, bé ăn được 2 tuần thì tôi chuyển sang nấu cháo cho bé. Cháo bao gồm: cháo xay, thịt cá (lươn, gà), rau mồng tơi ( rau ngót, cải ngọt,bông cải xanh). Bé mỗi ngày ăn 2 lần cháo (mỗi lần 1/2 chén), bé còn ăn đu đủ hoặc bưởi, chuối, cam và bú mẹ thường xuyên. Gần 1 tuần nay bé hay bị táo bón, 2 ngày mới đi ngoài, phân đặc và cứng. Tôi rất lo cho bé vì mỗi lần đi ngoài bé rặn rất khó và khóc. Mong bác sĩ cho tôi biết cách để giúp bé đi ngoài tốt hơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé uống thêm nước trái cây, ăn thêm nhiều rau/củ hơn.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-6-thang-bi-tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân phải làm sao?", "question": "Mến chào bác sĩ! Con em sinh ở bệnh viện Từ Dũ ngày 25/3/2014 được 3kg7. Đến nay bé được 4 tháng nặng 6kg và dài 65cm. Em cho bé bú mẹ và bú bình, nhưng bú mẹ nhiều hơn, 1 ngày em dặm khoảng 1-2 cử bú bình (sữa của mẹ và sữa công thức), ban đêm bé bú mẹ hoàn toàn. Nhưng khoảng 3 tuần trở lại đây, ban ngày bé của em lười bú hẳn, bé rất ham chơi. mẹ cho bú thì bé bú được vài cái thì mắt nhìn quanh quẩn, có ép cũng không chịu bú, rồi ẵm lên cho bú thì bé khóc, cáu gắt. Nên em chuyển qua cho bé bú bình hoàn toàn vào ban ngày. Nhưng bé cũng không khá hơn, bé bú rất ít, mỗi cữ chỉ khoảng 60-90ml. Ban đêm cứ cách mỗi cữ 2,5 tiếng em bế bé cho bú thì bé vừa bú vừa ngủ bình thường. Mỗi cữ bú khoảng 20-30 phút. Bé ngủ 1 ngày khoảng 14 tiếng. Hằng ngày em có cho bé uống aquadestrim liều dự phòng 2giot/ngày. Em đang rất phân vân và sốt ruột với tình trạng lười bú của bé bây giờ. Bác sĩ cho em hỏi cân nặng và chiều cao của bé nhà em so với tháng tuổi thì bé có thiếu cân không? Bé chậm tăng cân như vậy liệu có ảnh hưởng đến quá trình phát triên của bé sau này không, nếu 6 tháng đầu bé chậm tăng cân thì những tháng sau rất khó lên cân phải không ạ? Xin bác sĩ cho em lời khuyên!!!Liệu em có cần phải cho bé nhà em đi khám dinh dưỡng không ạ? Vì là con đầu, không có kinh nghiệm, em rất phân vân và lo lắng!! Em rất mong nhận được hồi âm từ các bác sĩ! Em cám ơn bác sĩ rất nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn không bị thiếu cân. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-phai-lam-sao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa viêm gan b", "question": "Dạ bác sĩ cho em hỏi, con em sinh ngày 29/6, mã số nhập viện là 48440. Con em khi sinh được tiêm ngừa Viêm gan B và khi xuất viện nhân viên có nhắc 1 tháng sau đền phường chích ngừa. Lúc đó em lại quên hỏi là chích ngừa gì? Có phải là chích nhắc Viêm gan B không bác sĩ? Và em đưa bé đi Từ Dũ chích được không ạ! Vì em xem lịch chích ngừa như sổ bệnh viện đưa. Và trong tờ giấy ra viên lại ghi là chưa tiêm viêm gan B hẹn tiêm tại phường.", "answer": "Chào bạn,,Bạn đưa bé đến Bệnh viện Từ Dũ và đem theo giấy xuất viện của mẹ, giấy chứng nhận chích ngừa, số sức khỏe để bé được tư vấn và chích ngừa.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-viem-gan-b-10761/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị bớt trên má", "question": "Kính chào bác sĩ tư vấn! Bé trai nhà em có một cái bớt trên má xuất hiện từ khi sinh, màu nâu sẫm, đồng đều, phẳng, to bằng đầu ngón tay người lớn. Kính mong bác sỹ tư vấn về cách chữa trị và độ tuổi nào có thể bắt đầu chữa trị được. Cảm ơn bác sĩ! Nguyễn Chí Dũng", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-bot-tren-ma/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nghẹt mũi", "question": "Bé nhà em được 7 tuần rồi ạ mấy hôm nay bé thở như có dịch trong mũi và có cả vửng mũi nữa. Khiến bé khó chịu khi ngủ và khi chơi. Bác sĩ cho em hỏi có nên hút dịch mũi cho bé và lấy vửng mũi bằng cách nào ạ. Trên thị trường có rất nhiều loại máy hút dịch mũi cho bé nếu dùng thì nên mua loại nào cho tốt và an toàn cho bé ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nghet-mui/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vắc cin tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em đã được 9 tháng, em dự định cho bé chích ngừa Sởi. Nhưng tình hình là bé vẫn chưa tiêm đủ 3 mủi 6 trong 1, bé đã chích : 1 mũi Infanrix hexa + uống Rotarix lúc 2 tháng 1 mũi Pentaxim + 1 mũi viêm gan B lúc 6 tháng. Mũi thứ 3 do hết vaccin nên vẫn chưa chích được. Em muốn hỏi bác sĩ là trong thời gian chờ đợi có vaccin 6 trong 1 hoặc 5 trong 1 trở lại, em có thể chích ngừa Sởi trước được không ạ. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đi chích các vắc-xin khác theo lịch trong khi chờ tiêm nhắc mũi thứ 3 của vắc-xin tổng hợp ngừa 6 bệnh. ,Thân mến,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vac-cin-tiem-ngua-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẩn đỏ", "question": "Chào bác sĩ. em mới sinh được 10 ngày, em thấy trèn ngưới con em xuất hiện những nốt mẩn đỏ li ti trông như rôm ở vùng mông và hai bên đùi, ở lưng chau xuất hiện 2 nốt bị mưng mủ, em xin hỏi bác sĩ con em bị như thế là bị làm sao ạ và cách chữa trị như thế nào ạ? Em xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/man-do/"}
